import { TriviaQuestion } from '../types';

export const triviaQuestions: TriviaQuestion[] = [
    { question: 'Alat musik apa yang memiliki 88 tuts?', answer: 'Piano' },
    { question: 'Apa bahan utama dalam pembuatan guacamole?', answer: 'Alpukat' },
    { question: 'Apa bahan utama pembuatan kaca adalah...', answer: 'Pasir' },
    { question: 'Apa danau air tawar terbesar di dunia berdasarkan luas permukaan?', answer: 'Danau Superior' },
    { question: 'Apa gas yang paling melimpah di atmosfer Bumi?', answer: 'Nitrogen' },
    { question: 'Apa gas yang membuat minuman bersoda berbuih?', answer: 'Karbon Dioksida' },
    { question: 'Apa ibukota dari Argentina?', answer: 'Buenos Aires' },
    { question: 'Apa ibukota dari Australia?', answer: 'Canberra' },
    { question: 'Apa ibukota dari Brasil?', answer: 'Brasilia' },
    { question: 'Apa ibukota dari Denmark?', answer: 'Kopenhagen' },
    { question: 'Apa ibukota dari Filipina?', answer: 'Manila' },
    { question: 'Apa ibukota dari Finlandia?', answer: 'Helsinki' },
    { question: 'Apa ibukota dari India?', answer: 'New Delhi' },
    { question: 'Apa ibukota dari Irlandia?', answer: 'Dublin' },
    { question: 'Apa ibukota dari Kanada?', answer: 'Ottawa' },
    { question: 'Apa ibukota dari Korea Selatan?', answer: 'Seoul' },
    { question: 'Apa ibukota dari Mesir?', answer: 'Kairo' },
    { question: 'Apa ibukota dari Norwegia?', answer: 'Oslo' },
    { question: 'Apa ibukota dari Portugal?', answer: 'Lisbon' },
    { question: 'Apa ibukota dari Rusia?', answer: 'Moskow' },
    { question: 'Apa ibukota dari Selandia Baru?', answer: 'Wellington' },
    { question: 'Apa ibukota dari Spanyol?', answer: 'Madrid' },
    { question: 'Apa ibukota dari Swedia?', answer: 'Stockholm' },
    { question: 'Apa ibukota dari Thailand?', answer: 'Bangkok' },
    { question: 'Apa ibukota dari Turki?', answer: 'Ankara' },
    { question: 'Apa ibukota dari Vietnam?', answer: 'Hanoi' },
    { question: 'Apa jenis hewan "Laika" yang dikirim ke luar angkasa?', answer: 'Anjing' },
    { question: 'Apa kepanjangan dari WWW dalam istilah internet?', answer: 'World Wide Web' },
    { question: 'Apa mamalia terbesar di dunia?', answer: 'Paus Biru' },
    { question: 'Apa mata uang dari Britania Raya?', answer: 'Pound Sterling' },
    { question: 'Apa mata uang negara Jepang?', answer: 'Yen' },
    { question: 'Apa nama air terjun tertinggi di dunia?', answer: 'Air Terjun Angel' },
    { question: 'Apa nama asli dari karakter "Popeye"?', answer: 'Frank "Rocky" Fiegel' },
    { question: 'Apa nama bandara internasional di Bali?', answer: 'Ngurah Rai' },
    { question: 'Apa nama galaksi tempat kita tinggal?', answer: 'Bima Sakti' },
    { question: 'Apa nama gurun terbesar di dunia?', answer: 'Antartika' },
    { question: 'Apa nama lapisan terluar dari atmosfer Matahari?', answer: 'Korona' },
    { question: 'Apa nama menara jam terkenal di London?', answer: 'Big Ben' },
    { question: 'Apa nama lain dari Vitamin C?', answer: 'Asam Askorbat' },
    { question: 'Apa nama perusahaan teknologi yang didirikan oleh Steve Jobs?', answer: 'Apple' },
    { question: 'Apa nama samudra terbesar di dunia?', answer: 'Pasifik' },
    { question: 'Apa nama selat yang memisahkan Asia dan Amerika Utara?', answer: 'Selat Bering' },
    { question: 'Apa organ terbesar pada tubuh manusia?', answer: 'Kulit' },
    { question: 'Apa proses tumbuhan membuat makanan sendiri?', answer: 'Fotosintesis' },
    { question: 'Apa pulau terbesar di dunia?', answer: 'Greenland' },
    { question: 'Apa rumus kimia untuk air?', answer: 'H2O' },
    { question: 'Apa sebutan untuk bayi kanguru?', answer: 'Joey' },
    { question: 'Apa sebutan untuk bagian belakang kapal?', answer: 'Buritan' },
    { question: 'Apa sebutan untuk sekelompok singa?', answer: 'Kawanan' },
    { question: 'Apa sebutan untuk studi tentang jamur?', answer: 'Mikologi' },
    { question: 'Apa simbol kimia untuk emas?', answer: 'Au' },
    { question: 'Apa singkatan dari "DNA"?', answer: 'Asam Deoksiribonukleat' },
    { question: 'Apa unsur kimia dengan simbol "O"?', answer: 'Oksigen' },
    { question: 'Apa warna bendera negara Swiss?', answer: 'Merah dan Putih' },
    { question: 'Apa yang dibuat oleh seorang kartografer?', answer: 'Peta' },
    { question: 'Apa zat alami paling keras di Bumi?', answer: 'Berlian' },
    { question: 'Bahasa apa yang paling banyak digunakan oleh penutur asli di dunia?', answer: 'Mandarin' },
    { question: 'Bahasa apa yang resmi di Brasil?', answer: 'Portugis' },
    { question: 'Benua mana satu-satunya yang terletak di keempat belahan Bumi?', answer: 'Afrika' },
    { question: 'Benua mana yang tidak memiliki gurun?', answer: 'Eropa' },
    { question: 'Berapa banyak hati yang dimiliki seekor gurita?', answer: '3' },
    { question: 'Berapa jumlah cincin (ring) pada logo Olimpiade?', answer: '5' },
    { question: 'Berapa jumlah hari dalam setahun kabisat?', answer: '366' },
    { question: 'Berapa jumlah huruf dalam abjad Inggris?', answer: '26' },
    { question: 'Berapa jumlah kromosom pada manusia normal?', answer: '46' },
    { question: 'Berapa jumlah negara bagian di Amerika Serikat?', answer: '50' },
    { question: 'Berapa jumlah negara yang diakui oleh PBB (kira-kira)?', answer: '193' },
    { question: 'Berapa jumlah pemain dalam satu tim sepak bola?', answer: '11' },
    { question: 'Berapa jumlah planet di tata surya kita?', answer: '8' },
    { question: 'Berapa jumlah sisi pada sebuah heksagon?', answer: '6' },
    { question: 'Berapa jumlah tulang pada tubuh manusia dewasa?', answer: '206' },
    { question: 'Berapa jumlah warna dalam pelangi?', answer: '7' },
    { question: 'Berapa jumlah warna primer?', answer: '3' },
    { question: 'Berapa kecepatan cahaya dalam vakum (pembulatan)?', answer: '300.000 km/s' },
    { question: 'Berapa titik didih air dalam derajat Celcius?', answer: '100' },
    { question: 'Di benua manakah negara Mesir berada?', answer: 'Afrika' },
    { question: 'Di kota manakah latar film "La La Land"?', answer: 'Los Angeles' },
    { question: 'Di kota manakah menara Eiffel berada?', answer: 'Paris' },
    { question: 'Di negara mana Olimpiade berasal?', answer: 'Yunani' },
    { question: 'Di negara mana Piramida Giza berada?', answer: 'Mesir' },
    { question: 'Di negara mana letak Machu Picchu?', answer: 'Peru' },
    { question: 'Di negara mana letak situs kuno Machu Picchu?', answer: 'Peru' },
    { question: 'Di negara manakah Tembok Besar berada?', answer: 'Cina' },
    { question: 'Di samudra mana Palung Mariana berada?', answer: 'Pasifik' },
    { question: 'Di mana letak Patung Liberty?', answer: 'New York' },
    { question: 'Grup K-Pop mana yang mempopulerkan lagu "Dynamite"?', answer: 'BTS' },
    { question: 'Grup musik mana yang dijuluki "The Fab Four"?', answer: 'The Beatles' },
    { question: 'Gunung berapi aktif terbesar di Eropa adalah...', answer: 'Etna' },
    { question: 'Gunung tertinggi di dunia adalah...', answer: 'Everest' },
    { question: 'Hewan darat tercepat adalah...', answer: 'Cheetah' },
    { question: 'Ilmuwan terkenal mana yang mengembangkan hukum gravitasi?', answer: 'Isaac Newton' },
    { question: 'Ilmu yang mempelajari gempa bumi disebut...', answer: 'Seismologi' },
    { question: 'Ilmu yang mempelajari tentang jamur disebut...', answer: 'Mikologi' },
    { question: 'Kapan Indonesia memproklamasikan kemerdekaannya?', answer: '1945' },
    { question: 'Lagu "Bohemian Rhapsody" dipopulerkan oleh band...', answer: 'Queen' },
    { question: 'Minuman buatan pabrik apa yang paling banyak dikonsumsi di dunia?', answer: 'Teh' },
    { question: 'Negara mana yang dijuluki "Negeri Kanguru"?', answer: 'Australia' },
    { question: 'Negara mana yang dikenal sebagai "Negeri Matahari Terbit"?', answer: 'Jepang' },
    { question: 'Negara mana yang memberikan Patung Liberty sebagai hadiah kepada AS?', answer: 'Prancis' },
    { question: 'Negara mana yang memiliki garis pantai terpanjang di dunia?', answer: 'Kanada' },
    { question: 'Negara manakah yang terkenal dengan Menara Pisa?', answer: 'Italia' },
    { question: 'Negara mana yang merupakan negara terkecil di dunia?', answer: 'Vatikan' },
    { question: 'Negara mana yang merupakan negara terbesar di dunia berdasarkan luas wilayah?', answer: 'Rusia' },
    { question: 'Pada tahun berapa manusia pertama kali mendarat di bulan?', answer: '1969' },
    { question: 'Pada tahun berapa kapal Titanic tenggelam?', answer: '1912' },
    { question: 'Pada tahun berapa Perang Dunia II berakhir?', answer: '1945' },
    { question: 'Peradaban kuno mana yang membangun Colosseum?', answer: 'Romawi' },
    { question: 'Perang Seratus Tahun terjadi antara kerajaan mana saja?', answer: 'Inggris dan Prancis' },
    { question: 'Planet mana yang dikenal sebagai Planet Merah?', answer: 'Mars' },
    { question: 'Planet terbesar di tata surya kita adalah...', answer: 'Jupiter' },
    { question: 'Planet terdekat dengan Matahari adalah...', answer: 'Merkurius' },
    { question: 'Seniman terkenal mana yang memotong telinganya sendiri?', answer: 'Vincent van Gogh' },
    { question: 'Siapa nama alter ego dari superhero Batman?', answer: 'Bruce Wayne' },
    { question: 'Siapa nama pena dari penulis Samuel Clemens?', answer: 'Mark Twain' },
    { question: 'Siapa penulis "Don Quixote"?', answer: 'Miguel de Cervantes' },
    { question: 'Siapa penulis "Pride and Prejudice"?', answer: 'Jane Austen' },
    { question: 'Siapa penulis "The Lord of the Rings"?', answer: 'J.R.R. Tolkien' },
    { question: 'Siapa penulis drama "Romeo and Juliet"?', answer: 'William Shakespeare' },
    { question: 'Siapa penulis novel "1984"?', answer: 'George Orwell' },
    { question: 'Siapa penulis novel "Harry Potter"?', answer: 'J.K. Rowling' },
    { question: 'Siapa penulis novel "To Kill a Mockingbird"?', answer: 'Harper Lee' },
    { question: 'Siapa yang dianggap sebagai "Bapak Komputer"?', answer: 'Charles Babbage' },
    { question: 'Siapa yang menciptakan karakter Mickey Mouse?', answer: 'Walt Disney' },
    { question: 'Siapa yang menciptakan patung marmer "David"?', answer: 'Michelangelo' },
    { question: 'Siapa yang memegang rekor gol terbanyak di Piala Dunia FIFA pria?', answer: 'Miroslav Klose' },
    { question: 'Siapa yang memimpin Revolusi Bolshevik di Rusia pada tahun 1917?', answer: 'Vladimir Lenin' },
    { question: 'Siapa yang melukis Mona Lisa?', answer: 'Leonardo da Vinci' },
    { question: 'Siapa yang melukis "Starry Night"?', answer: 'Vincent van Gogh' },
    { question: 'Siapa yang melukis langit-langit Kapel Sistina?', answer: 'Michelangelo' },
    { question: 'Siapa yang menemukan benua Amerika pada tahun 1492?', answer: 'Christopher Columbus' },
    { question: 'Siapa yang menemukan teori relativitas?', answer: 'Albert Einstein' },
    { question: 'Siapa yang menyutradarai film "The Godfather"?', answer: 'Francis Ford Coppola' },
    { question: 'Siapa yang menyutradarai film "Titanic"?', answer: 'James Cameron' },
    { question: 'Siapakah dewa petir dalam mitologi Yunani?', answer: 'Zeus' },
    { question: 'Siapakah dewi kebijaksanaan dalam mitologi Yunani?', answer: 'Athena' },
    { question: 'Siapakah dewi cinta dan kecantikan dalam mitologi Yunani?', answer: 'Aphrodite' },
    { question: 'Siapakah Firaun Mesir yang terkenal dengan makamnya yang ditemukan utuh?', answer: 'Tutankhamun' },
    { question: 'Siapakah kaisar Romawi yang pertama?', answer: 'Augustus' },
    { question: 'Siapakah komposer musik klasik tuli yang terkenal?', answer: 'Ludwig van Beethoven' },
    { question: 'Siapakah pelukis aliran kubisme yang terkenal dari Spanyol?', answer: 'Pablo Picasso' },
    { question: 'Siapakah pembuat patung "David"?', answer: 'Michelangelo' },
    { question: 'Siapakah penemu bola lampu?', answer: 'Thomas Edison' },
    { question: 'Siapakah penemu penisilin?', answer: 'Alexander Fleming' },
    { question: 'Siapakah perdana menteri wanita pertama di Britania Raya?', answer: 'Margaret Thatcher' },
    { question: 'Siapakah petinju legendaris yang dikenal sebagai "The Greatest"?', answer: 'Muhammad Ali' },
    { question: 'Siapakah presiden pertama Amerika Serikat?', answer: 'George Washington' },
    { question: 'Siapakah sutradara film "The Godfather"?', answer: 'Francis Ford Coppola' },
    { question: 'Siapakah tokoh utama dalam serial "Sherlock Holmes"?', answer: 'Sherlock Holmes' },
    { question: 'Siapakah vokalis band Queen?', answer: 'Freddie Mercury' },
    { question: 'Siapakah wanita pertama yang memenangkan Hadiah Nobel?', answer: 'Marie Curie' },
    { question: 'Sungai terpanjang di dunia adalah...', answer: 'Nil' },
    { question: 'Unsur apa yang paling melimpah di alam semesta?', answer: 'Hidrogen' },
    { question: 'Dalam permainan catur, bidak manakah yang hanya bisa bergerak secara diagonal?', answer: 'Gajah' },
    { question: 'Apa film pertama yang dirilis dalam Marvel Cinematic Universe (MCU)?', answer: 'Iron Man' },
    { question: 'Apa nama asrama Harry Potter yang berwarna merah dan emas?', answer: 'Gryffindor' }
];
